# Project for backend course

Для успешного запуска бота необходим файл .env с токеном бота(см .env.example)

Можно использовать свой токен, можно написать мне(@Maridel_Daicher) в телеграмме и я поделюсь:3

Для запуска:
- приложения make app
- бота make dev

Чтобы запустить одновременно и приложение и бота используйте make dev
 
- Для того, чтобы бот завершил работу нужно убить процесс
- Для завершения работы приложения достаточно Ctrl+C

Если использовать /start дважды, то пользователь обновится по id

Анимация взята здесь https://codepen.io/luishodesign/pen/jOWqwzQ